title: Ultimaker Cura
logo: ../images/fichas/UltimakerCura/logo.png
website: https://ultimaker.com/en/products/ultimaker-cura-software
website_es: 
licenses:
  - name: LGPLv3
    url: https://es.wikipedia.org/wiki/GNU_Lesser_General_Public_License
myapps: true
source: https://github.com/Ultimaker/Cura
installs:
  - name: Cómo instalar Gimp 2.10.2
    url: https://ultimaker.com/download/73560/180104-Ultimaker-CuraConnect-Manuals-%28EN%29_ES-v1.1.pdf
    kind: pdf
tutorials:
  - name: Tutorials de Cura
    url: https://of3lia.com/ultimaker-cura/
  - name: Tutorial completo sobre Ultimaker Cura
    url: https://www.youtube.com/watch?v=rWkzor3ZYTA&list=PLFLCAmAG0-qj6uOzdyit3h6_V5seCam6n
    kind: video
others:
  - name: Otro tutorial
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLdLJV6tsi3ACyxZt8ZNCywmOmdSpE2_cZ
    kind: video
  - name: Otro tutorial mas
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLsaNLYwo4AA5IHkmtW_sy6_cijLh4hfdz
    kind: video
screenshots:
  - name: Ultimaker Cura
    file: captura.png
  - name: Ultimaker Cura
    file: captura.png
  - name: Ultimaker Cura
    file: captura.png

date: 2019-03-14

Software utilizado fundamentalmente en la transformación de modelos 3d (obj, stl, x3d...) en un formato valido para impresión 3d (gcode). Este proceso tiene lugar mediante la subdivision del objeto
* en capas. Tiene la capacidad de adaptarse a los perfiles tecnicos del hardware de cualquier impresora.